羅冠聰、周永康申終審許可 上訴庭駁回

羅冠聰、周永康申終審許可 上訴庭駁回

港聞

羅冠聰（左圖）及周永康昨到庭領取判詞，均對結果表示不驚訝。朱永倫攝

【本報訊】雙學三子黃之鋒、羅冠聰及周永康於2014年發起重奪公民廣場，因非法集結等罪成被判罰社會服務令或緩刑，後上訴庭改判3人監禁6至8個月。羅及周早前向上訴庭申請上訴至終審法院的許可，上訴庭昨頒下判詞認為上訴庭沒有犯錯，案件不具重大、廣泛或對公眾有重要性的法律觀點，故撤銷有關申請。三子同時亦有向終院申請上訴許可，聆訊將於下月7日進行，換言之三子仍有上訴機會。

同時向終院申請 下月處理

本周二獲准保釋外出的羅冠聰，以及仍在服刑的周永康昨均親自到庭領取判詞。周主動向鏡頭報以微笑，精神飽滿。周透過律師表示對結果「預咗」，但寄望下月7日到終院申請許可有好結果。

羅冠聰庭外表示，沒太大驚訝或失望，認為這對終院是否會批出上訴許可沒有影響。被問到對下月7日的聆訊有沒有信心，羅稱將抱審慎樂觀態度，但已有最壞打算的心理準備，一旦申請被拒，將與黃之鋒重返監獄繼續服刑。

羅及周爭議上訴庭是否有權於刑期覆核案件中，就原審裁判官未有提出、且對他們不利的事實作出裁決。上訴庭昨裁定上訴庭有權干預原審裁判官未有處理的事實裁決，並認同律政司所言，若上訴庭沒有此權力，一旦原審法庭於事實裁定階段未有作出全盤考慮，導致判刑出錯，上訴庭便要根據錯誤的事實裁定審視案件，說法荒謬，認為羅、周兩人未能證明上訴庭犯錯，故拒絕兩人申請。

案件編號：CAAR4/16
■記者蘇曉欣

抵死